Landwirtschaft

Der Agrarsektor stellt in Togo einen wichtigen Grundpfeiler der Volkswirtschaft und ein zentrales Element der staatlichen Strategie zur wirtschaftlichen Entwicklung, Armutsbekämpfung und Ernährungssicherung dar. Das sektorale Entwicklungspotenzial ist jedoch durch den desolaten Zu-stand der ruralen Infrastruktur, insbesondere auch des ländlichen Wegenetzes, wesentlich einge-schränkt. Die geplante FZ-Maßnahme verbessert im Rahmen des gemeinsamen EZ-Programms "Ländliche Entwicklung und Landwirtschaft" die Anbindung ländlicher Betriebe und Haushalte in den Baumwoll-, Kaffee- und Kakaoanbaugebieten an Betriebsmittel- und Absatz-märkte und steigert dadurch ihre wirtschaftliche Leistungsfähigkeit. Der Zugang der Haushalte zu Gesundheits- und Bildungsangeboten erhöht sich ebenfalls, wovon besonders Frauen profitieren. Hierzu sollen laut aktualisierter Planung ca. 600 km ländliche Wege bzw. Pisten und damit asso-ziierte Bauwerke in den Anbaugebieten saniert und ihr nachhaltiger Betrieb unterstützt werden. Geeignete Bauleistungen ebenso wie die manuellen Wartungsarbeiten werden soweit als möglich arbeitsintensiv unter Beteiligung der lokalen Landbevölkerung durchgeführt.

Die Gesamtkosten des Vorhabens richten sich nach den zur Verfügung stehenden Mitteln von EUR 35,3 Mio. (offenes Programm), der deutsche FZ-Beitrag beläuft sich dabei auf einen Zu-schuss von EUR 17,0 Mio. Die Agence Française de Développement (AFD) stellt eine Ko-Finanzierung zusätzlicher Pistenrehabilitierungen in den Baumwollanbaugebieten im Rahmen der Mutual Reliance Initiative (MRI) über einen Kredit i.H.v. EUR 10,0 Mio. zur Verfügung, wobei die KfW als Chef de file agiert.. Der togolesische Eigenbeitrag über EUR 8,3 Mio. wird u. a. für die Unterhaltung der rehabilitierten Pisten verwendet.
Zusätzliche Mittel über EUR 20,0 Mio. für eine Ausweitung des Programms wurden einer Vorratsprüfung unterzogen, von denen EUR 10 Mio. von der KfW zugesagt wurden (Finanzierungs-vertrag von 19.10.2020). Eine Beteiligung der AFD wie in der Phase zuvor ist geplant.
Pisten verwendet.

Land / Region / Institution Togo Nummer 30150 Schwerpunkt Ernährung und Landwirtschaft Sektor 31120 - Landwirtschaftsentwicklung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTÈRE DE L'AGRICULTURE, DE LA PROD.ANIMALE ET HALIEUTIQUE, MINISTERE DES INFRASTRUCTURES ET DES TRANSPORTS Zuständige Abteilung Westafrika
